<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Anticor</title>
    <description>Articles d'Anticor.</description>
    <language>fr-FR</language>
    <link>https://www.anticor.org/articles/</link>
    <item>
      <title>Syndicat des déchets ménagers de Moselle-Est : Anticor dénonce le business du SYDEME.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/05/26/syndicat-des-dechets-menagers-de-moselle-est-anticor-denonce-le-business-du-sydeme/</link>
      <pubDate>26 May 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Le 27 mars 2021, Anticor a déposé plainte auprès du Procureur de Sarreguemines pour « détournement de fonds publics », « favoritisme » et « prise illégale d’intérêts » dans la gestion du syndicat des déchets ménagers de Moselle-Est.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Les propositions d'Anticor pour des conseils régionaux et départementaux plus éthiques en 2021.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/05/11/les-propositions-danticor-pour-des-conseils-regionaux-et-departementaux-plus-ethiques-en-2021/</link>
      <pubDate>11 May 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Anticor propose aux candidats en juin 2021 d’intégrer dans leurs programmes tout ou partie de ses 30 propositions pour des conseils régionaux et conseils départementaux plus éthiques.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anticor alerte l’OCDE.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/05/07/anticor-alerte-locde/</link>
      <pubDate>7 May 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>La France est évaluée cette année par le groupe de travail de l’OCDE contre la corruption d’agents publics étrangers. </p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Loi sur « la confiance dans l’institution judiciaire ».</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/05/03/loi-sur-la-confiance-dans-linstitution-judiciaire/</link>
      <pubDate>3 May 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Anticor plaide pour que l’agrément des associations anticorruption soit confié à une autorité administrative indépendante.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Implantation d’un centre de recherche Total sur le campus Polytechnique : Anticor, Greenpeace et La Sphinx portent plainte pour prise illégale d’intérêts.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/04/29/implantation-dun-centre-de-recherche-total-sur-le-campus-polytechnique-anticor-greenpeace-et-la-sphinx-portent-plainte-pour-prise-illegale-dinterets/</link>
      <pubDate>29 Apr 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Le 22 avril 2021, Anticor, Greenpeace France et l’association d’anciens élèves de l’École Polytechnique la Sphinx, ont déposé plainte contre M. Patrick Pouyanné, PDG de Total, et contre X, pour prise illégale d’intérêts au Parquet de Paris. </p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rueil-Malmaison : Anticor porte plainte pour prise illégale d’intérêts, détournement de fonds publics et faux et usage de faux.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/04/16/rueil-malmaison-anticor-porte-plainte-pour-prise-illegale-dinterets-detournement-de-fonds-publics-et-faux-et-usage-de-faux/</link>
      <pubDate>16 Apr 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Le 23 mars 2021, Anticor a déposé plainte auprès du procureur de la République de Nanterre au sujet des affaires immobilières de la ville de Rueil-Malmaison, pour prise illégale d’intérêts mais aussi pour détournement de fonds publics et faux et usage de faux. En 2017, Anticor avait déjà alerté le Parquet de Nanterre s’agissant de ces faits.</p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Une victoire pour la démocratie.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/04/02/une-victoire-pour-la-democratie/</link>
      <pubDate>2 Apr 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>Après six mois d’instruction, M Castex a enfin décidé que l’agrément d’Anticor pouvait être renouvelé. Une victoire pour Anticor, ses milliers d’adhérents, bénévoles et soutiens qui ont mené ensemble cette bataille, sans relâche depuis plus de six mois. </p>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tribune : M. le Premier ministre, pour notre démocratie, l'agrément de l'association Anticor doit être renouvelé.</title>
      <link>https://www.anticor.org/2021/04/01/tribune-m-le-premier-ministre-pour-notre-democratie-lagrement-de-lassociation-anticor-doit-etre-renouvele/</link>
      <pubDate>1 Apr 2021 00:00:00 UT</pubDate>
      <description><![CDATA[<p>L’action des associations anti-corruption (seules trois en France sont agréées) est essentielle pour la vitalité de notre démocratie et pour les causes qui nous mobilisent.</p>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
